<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
/*
**
** Copyright 2008, The Android Open Source Project
** Copyright (C) 2017 Djalel Chefrour
**
** Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
** you may not use this file except in compliance with the License.
** You may obtain a copy of the License at
**
**     http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
**
** Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
** distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
** WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
** See the License for the specific language governing permissions and
** limitations under the License.
*/
-->
<resources>
    <!-- Title for Quran keyboard  -->
    <string name="ime_name">لوح مفاتيح القرآن الكريم</string>

    <!-- Symbols that are commonly considered word separators in this language -->
    <string name="word_separators">.،؛:!؟\n()[]*&amp;@{}/&lt;&gt;_+=|&quot;</string>

    <!-- Labels on soft keys -->
    <string name="label_go_key">اذهب</string>
    <string name="label_next_key">تالي</string>
    <string name="label_send_key">أرسل</string>

    <string name="label_symbol_key">123</string>

    <!-- Options menu -->
    <!--<string name="ime_settings">إعدادات لوح مفاتيح القرآن الكريم</string>-->
    <string name="change_ime">تغيير طريقة الإدخال</string>

    <!-- Titles for ImePrefsActivity -->
    <string name="settings_name">إعدادات لوح مفاتيح القرآن الكريم</string>


    <string name="pref_start_shifted">تفعيل البحث عند تشغيل لوح المفاتيح</string>
    <string name="pref_start_shifted_summ">تفعيل زر المصحف عند أول ظهور للوح المفاتيح، لبدأ البحث مباشرة أثناء إدخال الكلمات.</string>

    <string name="pref_aya_begin">نسخ الآية المختارة من أولها</string>
    <string name="pref_aya_begin_summ">نسخ الآية المختارة من أولها إلى آخرها (عدم التفعيل يعني النسخ من أول كلمة البحث إلى آخر الأية).</string>

    <string name="pref_surah_aya_nbrs">إضافة اسم السورة ورقم الآية</string>
    <string name="pref_surah_aya_nbrs_summ">تذييل الآية باسم سورتها ورقمها عند عرضها ونسخها.</string>

    <string name="pref_quran_rasm_type">الرسم المُستعمل للنص القرآني</string>
    <string name="pref_quran_rasm_title">نوع الرسم المُستعمل للنص القرآني (عثماني، أو إملائي مع الشكل، أو بدونه).</string>
    <string name="pref_quran_rasm_type_default">ImlaMashkul</string>

    <string name="pref_search_limit">الحد الأقصى للبحث</string>
    <string name="pref_search_limit_summ">الحد الأقصى لعدد الآيات الموافقة الذي يتوقف بعدها البحث (القيمة 0 تعني البحث في كامل القرآن. هي والقيم الأكبر من 10 قد تجعل البحث بطيئاً).</string>
    <string name="pref_search_limit_default">10</string>


    <string name="pref_about_title">حول البرنامج</string>
<string name="pref_about_summ">
هذا البرنامج هو لوح مفاتيح عربي متكامل، أُضيفت إليه خدمة البحث السريع في القرآن الكريم
 ونسخ الآيات أثناء الكتابة على أجهزة الأندرويد. هدفه توفير الوقت وصيانة كلام الله
    عن أخطاء النقل التي تحدث بسبب النسيان أو صعوبة إدخال النص يدويا، خصوصاً على شاشات اللمس.
\n\n
 ملاحظة هامة:\n
 هذه النسخة من البرنامج تجريبية.
يُرجى التنبيه على أية خطأ، خصوصاً في نص الآيات، بمراسلة البريد الإلكتروني holyquran.keyboard@gmail.com\n
\n\n
 رخصة البرنامج:
\n
    هذا البرنامج مفتوح المصدر تحت رخصة أباتشي 2.0، على الرابط https://github.com/cdjalel/QuranKeyboard
\n
  يستعمل هذا البرنامج نص القرآن الكريم بالرسم العثماني ورواية حفص، المنشور
 في موقع "مُجمّع المصحف الشريف بالمدينة المنورة"، إصدار 0.09 (fonts.qurancomplex.gov.sa/?page_id=42).\n
ويستعمل الرسم الإملائي (مع و بدون شكل) من موقع "تنزيل" (tanzil.net/download).
 للاستفادة الكاملة من الرسم العثماني يجب أن يكون التطبيق الذي يُكتب فيه النص يستعمل الخط المناسب.
\n
\n
تنبيه هام:
\n
    يُرجى التأكد من استعمال النسخة الأصلية من لوح مفاتيح القرآن الكريم،
        أو أية نسخة مشتقة منها، بشرط أن تكون مفتوحة المصدر،
        بحيث يمكن التحقق من خلوها من برامج التجسس على معلومات المستخدم.
</string>

    <string name="pref_help_title">مساعدة المستخدم</string>
<string name="pref_help_summ">
لاستعمال هذا البرنامج يجب اختياره كطريقة إدخال في إعدادات اللغة (Language and Input) لنظام الأندرويد.
\n\n
    تفعيل خدمة البحث في القرآن الكريم يتم بالضغط  على زر المصحف (أسفل يسار الشاشة) لتظهر فيه نقطة خضراء.
    البحث يقتصر على الحروف التي يتم إدخالها بعد التفعيل بغض النظر عن ما كتب قبله.
    بعد العثور على الآية المنشودة ونسخها يمكن وقف خدمة البحث بالضغط مجدداً على نفس الزر ليختفي منه الضوء الأخضر.
\n\n
بعد إدخال ثلاث حروف فصاعداً بالرسم الإملائي دون شكل، يبدأ البرنامج بالبحث عنها سريعاً في المصحف،
    ثم يعرضها ملونة ضمن الآيات الموافقة كاقتراحات فوق شاشة المفاتيح.
 تلوين حروف البحث يكون تقريبياً في الرسم العثماني بسبب اختلاف بعض حروفه عن الرسم الإملائي.
\n\n
يُمكن التنقل بين الآيات في شريط الاقتراحات بتحريكه أفقيا. وإذا استمر المستخدم في إدخال حروف جديدة،
    فإن البرنامج يقوم بتحديث الاقتراحات بسرعة. وعند اختيار إحداها، يتم نسخها مكان حروف البحث.
\n\n
 حسب الإعدادات المختارة، يمكن نسخ الآية كاملة،
    أو نسخ نصها من كلمة البحث إلى آخرها. ويمكن تذييلها باسم سورتها ورقمها.
    كما يمكن اختيار نوع الرسم المستعمل لعرض الآية: إما عثماني، أو إملائي مع الشكل أو إملائي بدون شكل.
\n\n
عند نسخ الرسم العثماني إلى خانة كتابة على الشاشة،
 يُشترط أن يدعم تطبيقها خط القرآن الكريم برواية حفص، كي يظهر النص بشكل صحيح.
نفس الشرط يلزم عند حفظ الآيات أو إرسالها لتُفتح لاحقاً في تطبيق أو جهاز آخر.
</string>
</resources>
